一個廢青對於有人話琴日沖擊係破壞法治嘅睇法

法治本身有四個層次：
有法可依
有法必依
以法限權
以法達義
香港屬於邊個層次？我覺得最多係第二個 以法限權 收皮啦!香港啲「差佬」完全冇人管到612大家睇到喇! 個政府又係完全冇反應嘅冇人限制到佢嘅!

老實講今次擺到明就係個局，但點解啲年青人會選擇衝入去，甚至有啲係已經寫好曬遺書，因為佢哋真係感到好絕望!佢哋衝擊立法會我知道係犯法㗎但係我理解佢地喎。

有啲人話嗰啲人係暴徒係鬼，雖然佢哋真係有錯但係已經死咗三個人啦，有咩畀人命更加重要呀， 呢個時間篤灰好咩？ 一百萬二百萬都出過嚟啦， 成個城市四分一人口都出咗嚟個垃圾政府有理過我哋咩？No 示威者係一個點嘅情況底下先畀人逼到佢衝，可唔可以請大家諗下。

612都係示威者衝先得到個「暫緩」，但係垃圾會個議事規則係冇暫緩呢一回事，只有押後同埋撤回，簡單啲嚟講個垃圾政府你完全冇理過我哋水緊我哋咋!

示威者真係破壞法治？ 錯呀!
我哋係爭取緊法治呀!
爭取緊嘅一個更加高層次嘅法治!

推

破壞法治的從來只有政府。
抗爭者破壞的極其量是法律，但爭取的是真正的法治

push

法治指以民意授權為前提和基礎立法，以嚴格依法管治國家為核心，以制約權力為關鍵的社會管理機制、社會活動方式和社會秩序狀態。法治的內涵，不單是要求所有人民守法，更側重於法律對政府權力的控制和拘束。